（世紀難題）影相vs照鏡

一個困擾咗我好耐嘅難題
究竟影相同照鏡邊個先係真嘅自己
上網search 過有人話影相係真，因為照鏡下意識會縮細自己缺點
又有人話照鏡先係真，因為相係平面
我自己成日覺得照鏡正正常常，但影相出到嚟
有冇高人解答

影相先係真，
因為鏡係左右反轉

問吓身邊嘅人 究竟係影相似你平時多啲 定係鏡入面嘅你似平時多啲
利申：我都想知

但自拍嗰陣唔係都左右反轉

正常應該答冇乜分別
不過自己覺得好大分別

唔關真唔真事，係你唔識影相影得衰

我啲朋友成日都話我影相個樣好好笑 因為笑得好唔自然

咁你覺唔覺自拍嘅相同正常影嘅相有分別？

唔係我揸機

Same

兩者都係柒過照鏡

人地偷影你既相先係你真正既自己

未俾人偷影過

試過影我fd相之後拍埋去佢個樣到同佢對比
係一樣

唉

比人影相先影到自然個面
自己照點睇都唔會好怪
但如果唔係靚仔靚女 一有相就出事
當然靚仔靚女冇死角

影開相
同你解釋下其實相機用
唔同鏡頭會有焦距透視感
廣角/望遠鏡

當影大頭時 廣角鏡誇視會令畫面最邊既位拉闊
離鏡頭愈前既野愈大 離愈遠愈細
所以用一般手機 前置/後置鏡頭 樣放中間
鼻會微微大咗 面型會窄咗瘦 耳仔見少咗咗（因為向背景拉後咗）

可以將下巴放邊位，都會長咗，所以有d 面圓既人用手機影大頭會瘦咗

而人像模式、會zoom遠咗（ 50mm -85mm) 左右
就會變形誇視少d 較接近真人

再望遠少少既鏡頭 >135mm 因為壓縮感效應 會令人上鏡五官更平 更闊，所以五官較立體既人上鏡會較靚

其實影響既野仲有好多，唔係回少少解釋得晒

畀蘋果影到嘅先係真正嘅自己

呢個都係一班人自拍時，渣機個個多數係最邊邊
所以廣角鏡最邊既位拉到人變晒形、肥晒

手機依加一般係 24-28mm 廣角焦段